<Document>
  # Завеса Мансуса слабеет
  Итак, ты Еретик? Что ж, приготовься к магии и битвам. Собирай влияния, совершай жертвоприношения, выполняй ритуалы и восходи к божественности.

  Твоя главная цель — возвыситься и обрести безграничную мощь. Для этого тебе нужно получить знания.  
  Все знания стоят 1 очко, за исключением «публичных», которые доступны из любого пути, или Вознесений.

  Ты можешь получить очки знаний и становиться сильнее несколькими способами:  
  - Осушая влияния, которые появляются случайным образом по станции.  
  - Принося в жертву членов экипажа, которых требуют твои тёмные покровители.  
  - Автоматически получая одно очко знаний каждые 20 минут.

  ## Эльдритч-влияния
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Влияния — это простой способ получения очков силы. Каждый раз, когда на борту Space Station 14 появляются еретики, влияния будут случайным образом возникать по всей станции.  
  Они невидимы для обычного глаза члена экипажа, но [bold]становятся видимыми[/bold] после сбора, а также резко меняют цвет.  
  Совет: Используя [color=green]Codex Cicatrix[/color] на влиянии, ты получишь вдвое больше очков, но это сразу выдаст окружающим, что ты еретик.  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Собранное влияние. Обрати внимание на свечение."/>
  </Box>

  Каждое влияние можно собрать только один раз, поэтому тот еретик, который первым соберёт большее количество влияний, сможет меньше убивать и приносить жертвы, чтобы достичь своего Вознесения.

  ## Жертвоприношения
  Теперь тебе придётся набраться храбрости и начать приносить членов экипажа в жертву ради очков.  
  Мансус требует только определённых Неверных (не-еретиков) в любой момент времени.

  В начале раунда тебе назначат пять целей для жертвоприношений. Ты сможешь поменять их с помощью знания (Непрекращающееся биение сердца) позже, но до этого придётся работать с тем, что есть.

  - Одна цель будет Главой персонала. Главы стоят на одно очко больше!  
  - Одна цель будет членом службы безопасности.  
  - Одна цель будет из твоего отдела.  
  - Остальные цели будут случайными членами экипажа.  

  Ты сможешь приносить в жертву только этих целей. Твои покровители не примут обычного ассистента.

  Следуй за своим [color=red]Живым сердцем[/color] к выбранной цели и обезвреди её любыми возможными средствами. Если цель в критическом состоянии или мертва, она готова к жертвоприношению.  
  Перетащи её на руну трансмутации и призови [color=yellow]Биение Мансуса[/color], чтобы принести в жертву.

  Ты можешь поменять свои цели, используя ритуал [color=yellow]Непрекращающееся биение сердца[/color].

  ## Еретические исследования
  Когда ты накопишь достаточно очков силы, самое время заняться исследованиями! Открой хранилище знаний с помощью кнопки действий.  
  Меню исследований представляет собой древо, и первым шагом будет выбор пути, который определит твои начальные способности и Финальное Вознесение.  
  Ты можешь получать способности из других путей в ограниченной степени, но в целом выбранный путь будет сильно влиять на твой стиль игры.

  ## Трансмутация — ключ к успеху
  Со временем тебе придётся использовать настоящую магию. Чтобы начертить руну трансмутации, тебе понадобится инструмент для письма, например ручка или мелок.  
  Активируй [color=green]Хватку Мансуса[/color] в своей неосновной руке и щёлкни по полу, чтобы начать рисовать руну.  
  Эти руны очень заметны и занимают область 3x3.  
  Ты можешь свободно удалять руны, используя ручку с активированной [color=green]Хваткой Мансуса[/color], а также можешь пользоваться рунами других еретиков.

  Чтобы [bold]трансмутировать[/bold], просто щёлкни по руне пустой рукой, чтобы выбрать нужный ритуал, после чего используй [color=green]Хватку Мансуса[/color] на руне, чтобы увидеть, какие предметы требуются для ритуала.  
  Ты всегда можешь проверить выбранный ритуал, [bold]осмотрев[/bold] руну.

  Ритуалы трансмутации позволяют создавать мощные артефакты, демонических монстров и множество полезных инструментов, которые помогут тебе на пути к высшей силе.

  ## Сосредоточение необходимо
  Чтобы использовать более сложные заклинания, нужно сосредоточиться, надев [color=orange]Янтарный фокус[/color].  
  Ты можешь получить Янтарный фокус с помощью одноимённого ритуала.  
  Некоторые более мощные еретические предметы также могут служить фокусом — например, Зловещая броня из ритуала Бронника (если капюшон поднят).  
  [color=yellow]Вознесение[/color] отключает необходимость в фокусе.

  ## Начальные знания
  - \[ [color=red]Хватка Мансуса[/color] \] — заклинание ближнего боя, направляющее эльдритч-силу прямо в твою ладонь. При контакте сбивает с ног и дезориентирует ничего не подозревающих целей.  
  - \[ [color=red]Биение Мансуса[/color] \] — позволяет приносить цели в критическом или худшем состоянии в жертву Мансусу, превращая их в мясной фарш и награждая одним очком знаний; двумя, если жертва — глава персонала.  
  - \[ [color=red]Янтарный фокус[/color] \] — позволяет трансмутировать лист стекла и пару глаз в Янтарный фокус. Это небольшой предмет, надеваемый на шею, который позволяет использовать сложные заклинания.  
  - \[ [color=red]Живое сердце[/color] \] — позволяет точно определить местоположение целей. Издаёт звук сердцебиения, так что используй его осторожно.  
  - \[ [color=red]Непрекращающееся биение сердца[/color] \] — позволяет изменить список целей, если закончились варианты или хочется выбрать другой подход.  
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] — позволяет использовать сложные заклинания, держа его в руках, и получать больше очков знаний из влияний. Если ты потерял кодекс, можешь создать новый на руне.

  ## Советы
  - На Пепельном пути всегда носи с собой огнетушитель или бутылку воды! Хотя ты можешь вызывать огненные шары, ты не будешь невосприимчив к ним до Вознесения!  
  - Как [color=purple]Гуль[/color], твоя способность [color=green]Связь Мансуса[/color] чрезвычайно полезна для общения. Используя её на ком-то, ты наделяешь его радиоканалом, похожим на канал оборотней с :z для приватных разговоров.  
  - В отличие от большинства других одиночных антагонистов, еретики начинают слабыми, но со временем становятся сильнее. Лучше не привлекать к себе слишком много внимания, пока не разблокируешь более мощные заклинания и снаряжение.  
  - Твоя Хватка Мансуса временно искажает речь людей, на которых ты её используешь. Это может позволить избежать разоблачения, пока работают каналы связи, но будь осторожен — этот метод не идеален.  
  - [color=purple]Влияния[/color] могут появляться практически в любом месте на станции: от главных коридоров и общественных туалетов до [color=cyan]офисов командного состава[/color] и [color=red]закрытых зон службы безопасности[/color] в Бриге. Проверь все доступные тебе области, как общедоступные, так и отделы.  
  - По умолчанию на тебе нет ничего подозрительного. Если служба безопасности тебя заподозрит, но не найдёт доказательств еретической деятельности, ты можешь притвориться предателем.  
  - Обезьяны и другие животные — отличный, обычно не вызывающий подозрений источник органов или трупов для твоих ритуалов.  
  - Большинство призванных гулей сбрасывают компоненты, использованные для их создания, после смерти. Хотя их гибель нежелательна, ты можешь легко собрать части и призвать нового.  
  - [color=yellow]Эльдритч-склянка[/color], знание третьего уровня побочного пути, работает как криостазисный стакан и имеет общий объём 100 единиц, что позволяет создавать смертельно опасные смеси, которые легко активируются.
</Document>
